\capitulo{Estructura de la aplicación}

La aplicación web desarrollada a lo largo del proyecto Ourevent está
estructurada por ciertos componentes, que individualmente y en conjunto
aportan funcionalidades para permitir el buen funcionamiento del sistema
realizado. Es importante tener un orden en la distribución de estos
componentes, ya que ayuda a un desarrollo mucho más fluido y proporciona
mayor facilidad en el hallar errores. En este proyecto fue utilizado el
framework Ruby On Rails, el cual establece un estándar para organizar los
componentes y archivos pertenecientes a la aplicación basado en el patrón
MVC, estos componentes están resguardados en un repositorio de bitbucket 
llamado Ourevent. A continuación se pretende dar a conocer de manera 
resumida, esta organización mostrando la distribución de carpetas y sus 
principales prestaciones y funcionamientos.


\begin{figure}[h!]

	\centering
	\includegraphics[scale=0.7]{imagenes/estructura.png}
	\caption{Estructura de la aplicación.}

\end{figure}

\newpage


\seccion{Componentes}

\subseccion{app}


En esta carpeta se contienen los archivos principales que forman el sitio web de
Ourevent en sí, 
estos están distribuidos según sus características en los siguientes subdirectorios 
assets, controllers, helpers, mailers, models y views

\subseccion{assets}

En esta carpeta se guardan archivos en subdirectorios que pretenden
otorgar a la aplicación mejoras en el aspecto visual como funcional.

\begin{itemize}

\item images: una carpeta que establece un lugar donde incorporar
imágenes para la aplicación Ourevent.

\item javascripts: guarda archivos javascripts, principalmente estos
corresponden al framework angularjs, que pretenden incorporar a la
aplicación lógica y acciones, que puedan utilizar los usuarios, proporcionando mayor usabilidad.

\item stylesheets: contiene archivos de hoja de estilos, los cuales
proporcionan un plus gráfico a la aplicación de Ourevent, permitiendo ser más
llamativa y con mayor usabilidad.

\end{itemize}

\subseccion{controllers} 

Se contienen los componentes correspondientes a controladores del
sistema. Estos gestionan y coordinan el trabajo entre los componentes como
vista y modelos del proyecto. Estos son efectuados cuando el usuario
interactúa y realiza acciones con la aplicación.


\subseccion{helpers}

Se contienen métodos propios los cuales pueden aportar con ciertas
funcionalidades de a controladores asociados del proyecto.

\subseccion{Models} 

Se almacenan los archivos que componen a los modelos de la aplicación de
ourevent, los cuales
interactúan con la base de datos para obtener y devolver datos.


\subseccion{views} 

La plataforma web de ourevent se compone de vistas, las cuales son la
interacción directa con el usuario, es aquí donde estas se almacenan, asociadas
a algunos controladores.


\subseccion{config} 

En esta carpeta, se almacenan los archivos de configuración del proyecto
ourevent, se destaca el archivo routes.rb que permite establecer rutas para
la aplicación, para métodos get, post, put delete. 

\subseccion{db} 

En esta carpeta se contiene principalmente, las migraciones, es decir, archivos de
creación y edición de la base de datos relacionada con el proyecto.


\subseccion{log} 

Aquí se tienen componentes que permiten mantener registros de la ejecución
de la aplicación web ourevent.

\subseccion{public}

En este directorio se mantienen diferentes componentes que son públicos
y accesibles por los usuarios, en ourevent principalmente mantiene las vistas
asociadas a errores, que son entregados en su debida ocurrencia.



\subseccion{vendor}
Aquí se encuentran componentes de terceros que fueron agregados a la aplicación
de Ourevent.


\seccion{artefactos}


Además de estos componentes que conforman la aplicación propiamente tal, son
parte del software final, material de apoyo para la documentación que hacen del
proyecto más claro e indicativo. Con el fin de reflejar esto se presenta a
continuación la organización de los artefactos como diagramas explicativos que
posee Ourevent, además de la carta gantt. Estos están contenidos en un repositorio de bitbucket llamado
modelos, como sigue:



\begin{figure}[h!]

	\centering
	\includegraphics[scale=0.4]{imagenes/artefactos.png}
	\caption{Estructura de artefactos del proyecto.}

\end{figure}

\newpage
%imagen de carpetas modelos

\subseccion{Imagenes}

En esta carpeta se mantienen todos los modelos y diagramas realizados para la
documentación del proyecto, en formato de imagen y no en su formato original, ya
que estos son lo que directamente se dispusieron en los informes.

\subseccion{HTML}

En este directorio se encuentra el diccionario de datos del modelo físico de la
base de datos, en formato html para poder ser visto de una manera más vistosa y
ordenada, permitiendo ser observado desde un navegador web.


\subseccion{Infografía}

En esta carpeta se contienen las imágenes y archivos que conforman la
infografía del proyecto, la cual pretende formar un resumen del proyecto de una
manera visual muy llamativa.

\subseccion{Logo}

Acá se mantiene los logos utilizados para el proyecto.

\subseccion{mockups}

En este directorio se guardan todos los modelos de las vistas que posee la
aplicación web Ourevent. Estas representan una guía para el desarrollo que
se llevó a cabo de la aplicación.

\subseccion{Recursos}

Aquí se mantienen las imágenes de los recursos utilizados en el proyecto, como
ruby on rails, postgreSQL, celery, disqus, google maps y rabbitMQ utilizados en
la arquitectura.

\subseccion{Diagramas en formato original}

Estos se encuentran juntos con estas carpetas, y son todos los archivos y
elementos que ayudan a comprender el proyecto de mejor manera, la mayoría fue
realizado en Sybase PowerDesigner, como también en Project.

\seccion{Documentación}
También se debe considerar parte del software la documentación propiamente tal
de todo el proyecto, esta se encuentra distribuida en tres repositorios en
bitbucket, de nombres informe-1, informe2 e informe-3, donde se guardan todos
los componentes de la documentación, imágenes que se utilizan y archivos .tex
compilados con latex para la generación del informe.


\seccion{Manejo de versiones}

Se quiere hacer mención que el control de versiones del proyecto en tanto al
código de la aplicación, como de los modelos y artefactos extras que conforman
todo el software, se mantuvo gracias al sistema de control de versiones Git y el
servicio de alojamiento bitbucket. 

